［港女又中伏］Lady M矜貴月餅被揭奇華代工 食客嬲爆

總部位於紐約的千層蛋糕店Lady M紅遍美國，分店更遍及香港和台灣等地，深受華人追捧。日前，Lady M更進一步推出中秋節月餅，四小顆索價58元（美元、下同，約453港元）。有居美港人爸爸訂購一盒，詎料他打開包裝後大驚發現，盒內盛載的是香港「奇華月餅」，一家人有感被欺騙。

駐三藩市記者：唐芷瑩

Lady M在美國推出這款中秋限定的迷你月餅，一盒有四個，分傳統和冰皮口味；月餅盒設計貫徹該店的優雅風，外型是一個粉紅色華麗古典建築形狀盒子，還可以亮燈當作燈籠把玩。

居於加州灣區的Ken購得月餅後，滿心歡喜和太太拍下「開箱片」，他透過電話向《蘋果》表示，一直是該品牌擁躉，「一向也愛吃店方的千層蛋糕，覺得不錯，我們也很有信心， 這次包裝還很美。」Lady M在灣區沒有分店，他先從官網預訂，再開車到三藩市的臨時門市領取。

Ken表示，打開月餅盒後，看到月餅上面皆印有代表品牌的「M」字樣，「但月餅吃到一半便發現，奇怪，餅底的膠兜竟寫着『奇華』，相信不是店方造的。」熟悉「奇華味道」的他，坦言「正是奇華（月餅），沒有大分別。無論網上或盒上，從頭到尾都沒說明是找人『請槍』。」對此，他感到相當失望，打消贈送一兩個月餅予朋友的念頭，因「感到受欺騙」。

「平日在美國買一盒奇華月餅，也只是26元左右。你（Lady M）這個價錢，如果有寫清楚，願者上釣，但這只是把別人的月餅，放到自己的盒中。」他向Lady M客戶服務部要求退款，公司卻要求他把盒子寄回才能辦理，「還要我付郵費！」

Lady M老闆、日裔美國人Ken Romaniszyn承認，月餅由奇華餅家在美國的生產商製造，原因是Lady M沒有相關月餅製作工具，並非欺騙顧客。被問及會否繼續出售同款產品或作改動，公司於截稿前沒有回覆。記者到Lady M紐約分店查詢，店員表示，今年月餅一早已經全部售罄。

事實上，紐約州及加州標籤法規定，若食品製造商並非與包裝上列明的品牌名稱一致，標籤上必須列明生產商（Manufactured for）或分銷商（Distributed by）名稱。

買Lady M 變奇華，會唔會其他蛋糕係美心代工呀